\documentclass[a4paper,twosides]{article}

\usepackage{sclo}

\SCLOnumnormal{20}
\SCLOnumbig{2}
\SCLOnumsans{2}
\SCLOnumsansrr{2}
\SCLOnumdys{2}
\SCLOnumdysrr{2}

\begin{document}

\begin{sujet}

  \begin{center}\Huge\bf
    SY71
    
    Examen terminal
    
    Hiver 1917
  \end{center}

\vspace{2em}

\champnom{
\fbox{\begin{minipage}{.9\linewidth}
  \Large\hspace{1em}\vspace{.5em}\\
                Nom: \dotfill\vspace{.5em}\\
                Prénom: \dotfill\vspace{.5em}\\
                Date de naissance: \dotfill\vspace{.5em}\\
                Signature: \dotfill\vspace{.5em}\\
  \end{minipage}
       }
}

\vspace{5em}

  \section*{Consignes générales d'examen}

  Durée d'examen: 21h.

  Matériel autorisé:
  \begin{itemize}
    \item matériel nécessaire à l'écriture (stylos, crayons, règle,
gomme…),
    \item calculatrice (si modèle programmable, la mémoire doit être exempte de
toute information relative à l'UV),
    \item dictionnaire (papier) tel que prévu par la charte des examens.
  \end{itemize}

  Tout autre matériel ou document est interdit et son utilisation pendant
  l'épreuve fera l'objet de poursuites conformément au règlement des
  études.

  Répondre sur ce document, en ne reportant que les grandes lignes du
  raisonnement ainsi que les justifications et les résultats numériques. Aucune
  copie supplémentaire ne sera acceptée.

  \textbf{Toute écriture sur les cases réservées aux correcteurs ou dans les
  cases d'identification des copies en tête de page pourra conduire à de très
  importants retraits de points}.

  \SCLOclearfirstpage

  \section*{Rappels de notions de cours}\label{\SCLOserialnum:formulaire}

  \subsection*{À retenir}

  \[
    1+1=2
  \]

  \subsection*{À ne pas oublier}

  \[
    \exp\left(i\pi\right)+1=0
  \]

  
  \begin{exo}{exo1}[Facile ($8$ pts)]
    Soit les données suivantes:

    \[
      a=1\qquad b=2
    \]

    \vspace{1em}
    
    \begin{quest}{3.5cm}{4}
      Que vaut $a+b$?

      \begin{corr}
        Trivialement l'application de $1+1=2$ deux fois nous donne $a+b=3$.
      \end{corr}
    \end{quest}

    \begin{quest}{4cm}{4}
      Que vaut $b-a$?
      \begin{corr}
        Trivialement $b-a=a$
      \end{corr}
    \end{quest}
  \end{exo}

  \begin{exo}{exo2}[Difficile ($12$ pts)]
    Soit $f$ telle que:

    \[
      \forall x,\qquad f(x) = \exp(x) 
    \]

    \vspace{1em}
    
    \begin{quest}{3.5cm}{4}
      Écrire le développement en série entière de $f$ en 0.

      \begin{corr}
        \begin{align*}
          f(x) 
          &= \sum_{n=0}^\infty \frac1{n!} f^{(n)}(0) (x-0)^n \\
          &= \sum_{n=0}^\infty \frac1{n!} \exp(0) x^n \tag{car $\exp'=\exp$}\\
          &= \sum_{n=0}^\infty \frac1{n!} \exp(0) x^n\\
          &= \sum_{n\in\mathbb{N}} \frac{x^n}{n!}\\
        \end{align*}
      \end{corr}
    \end{quest}

    \begin{quest}{4cm}{4}
      En déduire une valeur pour $\exp(i\pi)$.
      \begin{corr}
        On a donc:
        \begin{align*}
          \exp(i\pi) 
          &= \sum_{n\in\mathbb{N}} \frac{{(i\pi)}^n}{n!} \\
          &= \sum_{n\in\mathbb{N}} i^n\frac{\pi^n}{n!} \\
          &= \sum_{n\in2\mathbb{N}} i^n\frac{\pi^n}{n!} + \sum_{n\in2\mathbb{N}+1} i^n\frac{\pi^n}{n!} \\
          &= \sum_{n\in\mathbb{N}} i^{2n}\frac{\pi^{2n}}{(2n)!} + \sum_{n\in\mathbb{N}} i^{2n+1}\frac{\pi^{2n+1}}{(2n+1)!} \\
          &= \sum_{n\in\mathbb{N}} {(-1)}^{n}\frac{\pi^{2n}}{(2n)!} + i\sum_{n\in\mathbb{N}} {(-1)}^n\frac{\pi^{2n+1}}{(2n+1)!} \\
          &= \cos \pi +i \sin \pi \\
          &= -1 \\
        \end{align*}
      \end{corr}
    \end{quest}
  \end{exo}

\end{sujet}

\end{document}
